\chapter*{Lời cảm ơn}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời cảm ơn}

Trong suốt quá trình học tập và thực hiện báo cáo này, nhóm chúng em đã nhận được rất nhiều sự quan tâm, giúp đỡ và ủng hộ từ các thầy cô giáo, gia đình và bạn bè.

Trước tiên, chúng em xin gửi lời cảm ơn sâu sắc nhất tới ThS. Trần Mạnh Cường. Thầy đã luôn tận tình hướng dẫn, chỉ bảo và đưa ra những định hướng khoa học quý báu, giúp chúng em định hình rõ ràng hướng đi và vượt qua những khó khăn trong suốt thời gian triển khai ứng dụng cũng như hoàn thiện báo cáo này.

Chúng em cũng xin trân trọng cảm ơn các thầy cô giáo trong Khoa Công nghệ Thông tin, Trường Đại học Công nghệ, Đại học Quốc gia Hà Nội đã truyền đạt cho chúng em những kiến thức nền tảng vững chắc trong suốt quá trình học tập tại trường. Đây là hành trang vô giá để chúng em có thể tự tin nghiên cứu và xây dựng thành công ứng dụng thực tế.

Cuối cùng, chúng em xin gửi lời biết ơn chân thành tới gia đình và bạn bè – những người đã luôn ở bên cạnh động viên, khích lệ và tạo mọi điều kiện tốt nhất để chúng em có thể yên tâm học tập và hoàn thành môn học.

Mặc dù đã có nhiều cố gắng, nhưng do thời gian và kiến thức thực tiễn còn hạn chế, báo cáo chắc chắn không tránh khỏi những thiếu sót. Chúng em rất mong nhận được những ý kiến đóng góp quý báu từ các thầy cô để sản phẩm được hoàn thiện hơn nữa.

\begin{flushright}
\textit{Hà Nội, tháng 6 năm 2026}\\
\textbf{Nhóm sinh viên thực hiện}\\
Đoàn Minh Hoàng\\
Trần Quang Đỉnh\\
Nguyễn Quốc Huy
\end{flushright}
